﻿Question 4 (10 pts)
-------------------

a. (5 pts) Selon vous, quelle est la différence fondamentale entre les assertions et les exceptions.

b. (5 pts) Expliquez quand l'une ou l'autre devrait être utilisée. Justifiez votre réponse et donnez des exemples.


a) une assertion vérifie qu'on obtien bel et bien un résultat attendu et une excxeption surviens lorsqu'on obtien un résultat innatendu qui peu possiblement faire planter une application.

b) une exception doit etre utilisée lorsqu'on fait du code qui risque de planter si des conditions hors du commun surviennent, l'Exception permettra de gérere ces erreurs et de faire en sorte que l'application fonctionne toujours. une assertion quand-a elle sert plus a tester lors du développement, il est possible de mettre des assert dans du code final mais les assertions sont plus ousvent utilisées dans des tests afin de vérifier que les fonctions effectuent bel et bien ce qu'elles doivent faire.